不信本土疫苗 朝精英搶訂外國貨

節錄

不信本土疫苗 朝精英搶訂外國貨

金正恩前日舉行緊急會議應對疫情。路透社

北韓聲稱在武漢肺炎疫苗研究工作上有突破性進展，不過當地精英已率先預訂國外研發的疫苗，更稱「美元不是問題」。消息指是由於北韓精英對本土研發的疫苗沒有信心。

相關新聞：靠近分界線 兩韓經濟合作象徵

聲稱研發疫苗有突破

北。。。。。。。。。。。。。。。事實上不少北韓人對官方聲稱疫苗研發現突破都有質疑，指大部份平民連基本藥物都不會接觸到。而且政府2月時向醫院提供病毒檢測工具，聲稱是本地研發，不過就被醫生發現是外國產品的仿製品。

消息人士指，「不少人質疑為何當局一方面聲稱國內一宗確診個案也沒有，一方面又搜刮所有可動用的資源趕工興建平壤綜合醫院」。。。。。。。。。。。。。。。「北韓政府沒能力照顧人民的現實製造了民間對政府的不信任。人民已預料只能靠自己」。

當地精英相信政府或可欺騙普通人，但他們自己就不會這麼容易上當。北韓消息人士透露，「越來越多高官和商界精英向國外朋友付錢，拜託他們一有疫苗面世，不論價錢立即搶購。有指中國商人不斷接到來自平壤及邊境地區的查詢，問是否已有疫苗面世」。

南韓《每日朝鮮》

真係唔明北泡咁都仲有二千五萬人口
而家有冇一半奶嘢